\chapter{Diskussion}
\label{chap:diskussion}
In diesem Kapitel wird die Forschungsfrage F3 beantwortet, indem das Experiment und die daraus entstehenden Erfahrungswerte sowie Beobachtungen kritisch bewertet werden.

Die gemessenen Werte des Kaltstarts entsprechen nicht den Annahmen, da C\# Funktionen deutlich schneller Ergebnisse aus einem Kaltstartprozess heraus liefern kann als Go oder Rust.
Da dies selbst für Warmstarts gilt, muss anhand der jeweiligen Logs die unterschiedlichen Prozessabläufe der Laufzeitumgebungen analysiert werden.

Die Go und Rust Funktionen wurden mit der von Microsoft Azure zur Verfügung gestellten \textit{Custom Handlers} implementiert.
\textit{Custom Handlers} sind leichtgewichtige Webserver, welche auf Ergebnisse vom \textit{Function Host} reagieren.
Somit kann jede Sprache, welche die Verwendung von HTTP unterstützt, ein \textit{Custom Handler} implementieren.
Wie \autoref{fig:customhandlerarchitektur} zeigt, ruft die \textit{Functionapp} die \textit{function} nicht direkt auf wie ursprünglich in \autoref{fig:funcflow} gezeigt, sondern delegiert den \gls{http}-Request an einen Webserver.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{image/customhandler}
	\caption{Architekturansicht des Custom Handlers in Azure}
	\label{fig:customhandlerarchitektur}
\end{figure}

Im Vergleich zu einer C\# Funktion, welche von der \textit{Functionapp} direkt aufgerufen wird, wird ein Webserver für \textit{Custom Handlers} beim Kaltstart zusätzlich instanziiert und die Aufrufe als \gls{http}-Request an den Dienst weitergeleitet.
\autoref{fig:gotrace} zeigt die Logs eines Warmstarts in Go.
Hier ist zu erkennen, dass der Aufruf an den \textit{Custom Handler} auf 127.0.0:39703 entsprechend weitergeleitet wird.

Durch diesen zusätzlichen Start eines Servers und die Weiterleitung der Anfragen an diesen Dienst lässt sich die deutlich längere Zeitdauer der Go und Rust Anfragen erklären.
Außerdem weist Microsoft darauf hin, dass es vorkommen kann, dass durch die Verwendnung von \textit{Custom Handlers} die Applikationen einen längeren Kaltstart erfahren kann \autocite{anthonychu_azure_nodate}.

Des Weiteren wurden die tatsächlich bereitgestellten und nach Azure gesendeten Dateien analysiert, welche beim Kaltstart geladen und ausgeführt werden.
Für dieses Experiment wurde sich entschieden, die Artefakte lokal zu bauen und als ZIP Datei zu komprimieren.
Die Speichergröße des Artefakts beschränkte sich für Rust und Go auf $2,64$ MiB und $3.35$ MiB während die C\# Artefakte insgesamt nur $321.20$ KiB Speicher benötigen.
\autoref{fig:dirs} zeigt den direkten Vergleich der C\# und Go Artefakte. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{image/dirs.PNG}
	\caption{Ordnerstruktur der C\# und Go Artefakte}
	\label{fig:dirs}
\end{figure}

Hier ist zu erkennen, dass neben Konfigurationsdateien ausschließlich für .NET vorkompilierte DLL Dateien und in Go für den Prozessor eine fertige Binärdatei vorhanden sind.
Da beim Starten eines C\# Programms die DLL Dateien von der \gls{clr} geladen und mittels des \gls{jit} Compilers erst in nativen Code kompiliert und ausgeführt werden, wird das Go Programm direkt auf dem Prozessor ausgeführt. 
Die Vermutung, dass Go und Rust prinzipiell schneller einen Kaltstart durchgeführt bekommen als C\# Programme, bleibt somit weiterhin bestehen. 

Im Vergleich zu den Arbeiten A und B aus \autoref{chap:relatedWork} konnte mit diesem Experiment ein weiterer Einflussfaktor für Kaltstartprobleme entdeckt werden und zwar die Verwendung eines Webservers zwischen der \textit{Cloud Function} und dem \textit{Function Host}.


Das ursprüngliche Problem, dass die täglichen Events morgens nicht bzw. fehlerhaft aufgrund der Kaltstartproblematik verarbeitet werden können, kann mit der Einführung von \textit{Custom Handlers} womöglich nicht gelöst werden.